const quizData = [
  //1
  {
    question: "იპოვეთ $\\frac{3}{x - 1} < 1$ უტოლობის ამონახსნთა სიმრავლე.",
    options: ["$(−∞; 1)$", "$(−∞; 1) ∪ (4; +∞)$", "$(1; 4)$", "$(4; +∞)$", "$(1; +∞)$", "$(−∞; 0) ∪ (3; +∞)$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //2
  {
    question: "იპოვეთ $y = 2x^2 + 3x + 4$ ფუნქციის უმცირესი მნიშვნელობა.",
    options: ["$7{,}5$", "$\\frac{15}{4}$", "$5$", "$\\frac{23}{8}$", "$4$", "$\\frac{15}{8}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //3
  {
    question: "სამკუთხედის გვერდებია $6$, $8$ და $10$. იპოვეთ ამ სამკუთხედში ჩახაზული წრეწირის რადიუსი.",
    options: ["$1$", "$1{,}5$", "$2$", "$2{,}5$", "$3$", "$3{,}5$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //4
  {
    warning: "ყველა პასუხი ჩათვლილია",
    question: "პარალელოგრამის არატოლი გვერდებია $3$ და $2$. ამ პარალელოგრამის უმცირესი სიმაღლეა $4$. იპოვეთ ამ პარალელოგრამის უდიდესი სიმაღლე.",
    options: ["$4$", "$4{,}5$", "$5$", "$5{,}5$", "$6$", "$6{,}5$"],
    correct: [0,1,2,3,4,5],
    tags: []
  },
  //5
  {
    question: "კენტი და პერიოდული $f(x)$ ფუნქციის პერიოდი $3$-ის ტოლია. იპოვეთ $f(-7)$, თუ $f(4) = -2$.",
    options: ["$2$", "$3$", "$1$", "$-2$", "$-3$", "$-1$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //6
  {
    question: "მოცემულია $y = f(x)$ ფუნქცია. $f(x) = 0$ განტოლების ამონახსნთა სიმრავლეა $\\{-3; -2; 1\\}$. იპოვეთ $|f(x)| = 0$ განტოლების ამონახსნთა სიმრავლე.",
    options: ["$ \\{0; 1\\}$", "$\\{-3; -2; -1\\}$", "$\\{2; 3\\}$", "$\\{1\\}$", "$\\{1; 2; 3\\}$", "$\\{-3; -2; 1\\}$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //7
  {
    question: "სამკუთხედის ორი ურთიერთმართობული მედიანის სიგრძეებია $3$ და $4{,}5$. იპოვეთ ამ სამკუთხედის ფართობი.",
    options: ["$8\\frac{1}{3}$", "$9$", "$9\\frac{1}{3}$", "$9\\frac{2}{3}$", "$10$", "$10\\frac{1}{3}$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //8
  {
    question: "ტრაპეციაში გატარებულია ორივე დიაგონალი. მიღებული ოთხი სამკუთხედიდან რომელიღაც სამის ფართობია $1$, $2$ და $2$. იპოვეთ ამ ტრაპეციის ფართობი.",
    options: ["$9$", "$5 + \\sqrt{15}$", "$4\\sqrt{5}$", "$8$", "$10 - \\sqrt{15}$", "დადგენა შეუძლებელია"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //9
  {
    question: "$\\sqrt{199} \\cdot \\sqrt[3]{199} \\cdot \\sqrt[6]{199} = ?$",
    options: ["$199^{\\frac{1}{9}}$", "$199^{\\frac{1}{11}}$", "$199^{\\frac{1}{36}}$", "$199$", "$199^{\\frac{1}{18}}$", "$199^{\\frac{5}{6}}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //10
  {
    question: "ისრებიან საათში წუთების მაჩვენებელი ისრის წვერო $25$წთ-ში $20$სმ. მანძილს გადის. იპოვეთ წუთების მაჩვენებელი ისრის სიგრძე.",
    options: ["$\\frac{48}{\\pi}$ სმ", "$48\\pi$ სმ", "$48$ სმ", "$\\frac{24}{\\pi}$ სმ", "$24\\pi$ სმ", "$24$ სმ"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //11
  {
    question: "რამდენი ნატურალური რიცხვია $100^{\\frac{1}{3}}$ და $5^{\\frac{3}{2}}$ შორის?",
    options: ["არცერთი", "უმარავი", "ერთი", "სამი", "ხუთი", "შვიდი"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //12
  {
    question: "$a = 8^{-\\frac{2}{3}}; \\; b = \\sqrt[4]{3}; \\; c = \\frac{3}{16}$ რიცხვები დაალაგეთ ზრდადობით.",
    options: ["$a; b; c$", "$a; c; b$", "$b; a; c$", "$b; c; a$", "$c; a; b$", "$c; b; a$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //13
  {
    question: "ცნობილია, რომ $a \\equiv 5 (mod\\;7)$. ჩამოთვლილთაგან რა ნაშთი შეიძლება დატოვოს $a$-მ $14$-ზე გაყოფისას?",
    options: ["$2$", "$4$", "$6$", "$8$", "$10$", "$12$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //14
  {
    question: "წესიერ მრავალკუთხედს $170$ დიაგონალი აქვს. იპოვეთ მისი შიგა კუთხე.",
    options: ["$170°$", "$160°$", "$179°$", "$199°$", "$162°$", "$175°$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //15
  {
    question: "იპოვეთ $R = \\sqrt[4]{2}$ რადიუსიან წრეწირში ჩახაზული წესიერი $8$-კუთხედის ფართობი.",
    options: ["$4$", "$18$", "$1$", "$22$", "$16$", "$32$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //16
  {
    question: "რისი ტოლია $(\\frac{x^3}{y^{10}})^{\\frac{1}{5}} \\cdot x^{-\\frac{8}{5}} \\cdot y^4$ გამოსახულების მნიშვნელობა, თუ $x = 199$ და $y = 5$?",
    options: ["$25 \\cdot \\sqrt[5]{199^8}$", "$\\frac{5}{199}$", "$\\frac{25}{199}$", "$\\frac{\\sqrt[5]{5}}{199}$", "$\\frac{25}{\\sqrt[5]{199^8}}$", "$5 \\cdot \\sqrt[5]{199^{18}}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //17
  {
    question: "რომელ ხარისხში უნდა ავიყვანოთ $4^{\\frac{1}{3}}$, რომ მივიღოთ $16^{\\frac{1}{5}}$?",
    options: ["$\\frac{5}{3}$", "$\\frac{6}{5}$", "$\\frac{3}{5}$", "$\\frac{3}{10}$", "$\\frac{9}{10}$", "$\\frac{3}{2}$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //18
  {
    question: "რამდენი ორნიშნა ნატურალური რიცხვისთვის იქნება $x \\equiv 7 (mod\\;22)$ სადარობა სამართლიანი?",
    options: ["ერთი", "ორი", "სამი", "ოთხი", "ხუთი", "ექვსი"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //19
  {
    question: "იპოვეთ წესიერ $6$-კუთხედში ჩახაზული და მასზე შემოხაზული წრეწირების რადიუსების შეფარდება.",
    options: ["$\\cos15°$", "$\\frac{1}{2}$", "$\\cos22{,}5°$", "$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$", "$\\sin22{,}5°$", "$\\frac{\\sqrt{3}}{2}$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //20
  {
    question: "წესიერი $ABCDE$ ხუთკუთხედის შიგნით აღებულია $K$ წერტილი ისე, რომ $BCK$ სამკუთხედი ტოლგვერდაა. იპოვეთ $∠AKB$.",
    options: ["$70°$", "$60°$", "$84°$", "$77°$", "$55°$", "$66°$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //21
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელი ვერ იქნება $x$, თუ $29 \\equiv x (mod\\;22)$?",
    options: ["$29$", "$62$", "$73$", "$7$", "$51$", "$95$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //22
  {
    question: "ცნობილია, რომ $a = 19^{\\frac{1}{7}}$, $b = 19^{\\frac{1}{11}}$ და $c = 19^{\\frac{1}{13}}$. რომელი მათგანის $199$-ე ხარისხი იქნება რაციონალური?",
    options: ["არცერთის", "მხოლოდ $a$-ს", "მხოლოდ $b$-ს", "მხოლოდ $c$-ს", "მხოლოდ $b$-სა და $c$-ს", "სამივეს"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //23
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან $a$ პარამეტრის რომელი მნიშვნელობისათვის იქნება $24x^2 − 10ax + a^2 = 0$ განტოლების ერთი ამონახსნი $1$-ზე მეტი, მეორე კი $1$-ზე ნაკლები?",
    options: ["$a = 1$", "$a = 3$", "$a = 5$", "$a = 7$", "$a = 9$", "$a = 11$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //24
  {
    question: "სექტორის რადიუსი $\\sqrt{2}$-ის და ცენტრალური კუთხე კი $\\alpha$ რადიანის ტოლია. იპოვეთ მისი ფართობი.",
    options: ["$\\alpha$", "$2\\pi$", "$\\pi \\alpha$", "$3{,}14 \\alpha$", "$180 \\alpha$", "$\\pi$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //25
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელი ვერ იქნება ვერცერთი წესიერი მრავალკუთხედის გარე კუთხის ზომა?",
    options: ["$5°$", "$6°$", "$7°$", "$8°$", "$9°$", "$10°$"],
    correct: 2,
    tags: []
  }
];
